200萬人既社運購物平台

利用現有社運基金成立非牟利機構

用義工，或請第三方建立日常生活購物平台

用基金借出做起動資金，如入貨，買車

優先聘用被起訴義士和出獄義士，不用擔心生活問題

200萬港人支持進行日常購物。

香港社運自給自足，進行長期抗爭

同時可做埋長期社運物資，運送，貨倉功能

無盈利壓力，仍可帶領罷工

如有盈利，可捐作日後抗爭用途。

大家可再brainstorm

推。 71後可持續發展既其中一樣

呢個諗得過

支持

push

200萬人齊心。 好過只係有社會時先課金

把日常生活消費都帶到社運捐獻

加上非盈利，可以平點，港人貪著數。 會buy

遲下可以開班教學，好似工聯會咁

現念係好，特別係可以俾和理非富豪參與呢點上最好。

但執行有困難

首先就係揸數個個如何避嫌？
日常開支如何監察用得其所？
請義士，之後表現數好又炒唔炒得？

班黑警會得閒查你倉，話你又磚又盛

建立現存體制以外嘅體制，一直想造，只係冇方法

整番個社運版教協

可以搵獨立會計公司監控

表現唔好，可調其他工作， 炒係最後手段。 但係公司偷錢，偷貨，打人。。。。如一般正常公司處理

不過我想信大部份社運既人既integrity... 唔會壞得去邊，最多估係遲到。。。

無人講要買磚

日用品，柴米油鹽手套狗糧雨傘。有什麼問題

200萬人。實有現在各行各業sales可提供入貨channel

其實呢啲應該係議員用佢地身份搞 我地香港市搞 實好快被一獲囂起

要預左經常比狗查

正常公司。 怕查什麼

佢話佢懷疑就攪你
唔好用果啲無犯法怕咩送中條例嘅心態
香港已經唔係法治社會

好似大型version教協咁？

support

推

唔可以因為怕就唔做。

總知買賣平台，無唔合法野就得

加埋可以唔賣係tvb賣廣告既商品

可以拖誇埋tvb廣告收入

支持 可以幫手做

推，有得諗

呢個真 總算仲有良心企業

有人肯供貨俾你再算

賺錢比自己人賺總好過比敵人賺
而家唔係講要做抗爭基地 只係講緊做正常一般生意
當然作佢要搞尻你有好多方法 但係根本驚唔到咁多
所以支持！

呢個平台係主打target後生仔，參與社會工作人仕。

佢地靠網上資訊，宣傳，購物多。

所以唔似hktv mall要係tvb賣廣告

點解唔賣？ 自由商業社會。。。

另外都可以用或開第三方公司代入貨，再轉賣。 根本check唔到。

一般生意佬根本唔會理咁多 有錢就賺架啦
發夢果日去灣仔買眼罩 d藍屍五金舖咪又係照賣
雖然大部份供應商都係親政冷水
但係我地做中間果一層 總好過敵人做丫
仲可以減低義士抗爭成本
你睇下一百毛果d咪又做得住

平台大左， 入貨多。 唔信唔賣

如果抗爭成功之後會點？
有冇啲咩後路？

真香港人經濟圈

好遙遠既問題

如果成功左， 義士可自由返去社會工作

空出左，可幫可請香港弱勢社群，當然唔包150愛國愛黨人仕

請人會做埋background check

其實應該要build一個自己友既世界好耐

個場實俾人搞

支持，所有工賊會/禮義廉會員不得使用

個網黎。 點攪？

focus online野，因為我地都係online既朋友

搞唔難
最難係監管
當個平台有光環個陣
一出事就好大鑊

真係會有風險的，因為唔稀罕你條數。
如果想做，可以試下由d抗爭必定用得著，而平時又相對冷門既物資著手。
例如工業用口罩

你要有倉存貨執貨

推，好撚有用
被捕義士為我地付出，我地都應該付出番一百幾十蚊

我支持 人道基金可以幫手搞埋呢邊
就業計劃咁

Push

個倉無非法野。 可以點攪

佢地亂攪，搵泛民議員幫手

貨倉？ 入貨儲貨唔洗倉？
除非有議員/政黨 用自己名義
但到時又會騎却

一定被打壓 首先壓你供應商

No offense 但你係未唔知 琴晚人力個九龍灣場
俾人倒腐食性野 加破壞
你覺得到時報警有無用

拖誇埋tvb廣告收入
正係呢一點就已經好值得去搞

759貨點入？ 起初都唔洗靠本地供應商

做大左，本地供應商，自己黎搵你

記住，我地有200萬 target customers

支持，可以討論下。諗法幾好

首先一個友善提醒，大家提出一d concern，不是潑冷水，而係想完善計劃。

倉無非法野，都可以搵消防煩你，或者查你有無僭建。
不過呢d其實小事，最好做法就係寄居係人地d倉到，連水牌都唔出公司名，難查好多。

利申: 做倉，事成可以幫手

好多好嘅諗法
通常最後去到錢銀嗰part
就會有衝突會反檯
係認真就要搞好呢部份

推，集思廣益

$100

送貨可以搵返之前幫手擺工嘅運輸公司
同嘗試聯絡其他唔同行業有份擺工嘅公司
聯合成一個真香港人經濟圈

佢地攪。 更加成為平台既軟廣告。 更多人知，更多人買。

加上倉會有自己勇武派security。 👌

各施其職

可免費幫手opetate
利申 ugrad爛命一條嘅廢青

欣賞你一腔熱血 不過現實好多冷水會淋你

你都識話商家佬唔會同錢過意唔去

如果佢俾人施壓呢?

現實唔係無人做過啦 759 咁快唔記得?

老細捱到死撚埋

錢。 希望抗爭基金可借出。。。會好似正常咁有利息比返個基金同還錢

我反而覺得係，當d員工發現自己加人工加得慢時，然後發現所謂無牟利既阿頭人工超高時，就會出爐醜聞。

759因為可樂賣太平比太古封殺過
Btw，一定支持，鬥死濕鳩ztore

呢個啲慈善組織都係咁

759海外來貨唔係得罪政府
咁海關日日扣你貨櫃呢？

支持 具體下一步係點？

個d送貨可能係b2b多
b2c既成本，如果不用順豐，會貴不少

唔好以為你真係有200萬target customer
入面有一大堆本來係親政府(利益)商家
佢地只係反條例 唔係支持社運

推，支持

In Hongkongers we trust

唔好打算免費，因為免費就代表不能sustainable
如果一個公司要靠同事做義工先可以生存，算係咩公司

支持由民生出發建立社會上既另一個力量，有好多政府唔處理既問題可以由民間處理。

1， 超級市場/ 生活百貨- 最好可以同台灣互聯互通，支持本地同台灣產品 （食物用品安全更有保障） 另肥水不流中共田。

2，托兒所 - 唔洗返工既媽媽可以幫助照顧，整合社會資源，又可以提供平時交流資訊既場地

3，土地房屋 - 租用政府土地/ 建築物建立單身人士/年輕人士/ 社會弱勢宿舍。 眾人之力比單打獨鬥既力量大 。

4，安老院舍 - 自己老人自己養，資源應該運用係有需要既人身上，而唔係落左商人袋

5， 重有好多其他例子⋯⋯

總之只要平衡到開支，民生野只要政府唔做，政策唔支持既野我地都可以做

雖然我知呢d諗法可能好幼稚亦都無咩可能成事，但呢個社會唔應該係由壓榨弱勢社群既資源去建立出黎，每個人都有為社會進步去付出，資源取之於民應還之於民

你想太多了，慈善組織都大把人受薪
要建立生態圈係包括養活自己同事

真係有嘅，麻煩d都要撐，一定要

其實係提供進修就真
等佢地更有學識去從政 唔係單單做sales

試下deal唔deal到一個平啲嘅價錢
盡可能就全部made in HK 啦
真係唔得先再諗

學聯咪就咁比共狗攪散囉

支持
若然真係成事 財政物資就要高透明度

但集中搞個購物平台出來先比較易有號召力

完全support!!

when it involves money people get so ugly
我睇等d先再決定

所以平台一開始話不牟利係重要，但大家唔好覺得不牟利就一定平。
因為好多成本上要不依賴大陸平野，就會貴

哂氣啦
教協咁黃 仲有個超級市場
廢佬見有著數咪又係狗衝去買

咁最多都係預麻煩d遮。
係驚貨源問香港公司攞會唔會唔比貨,同自己入埋口會唔會被海關刁難。
點都好,呢個係比義士同任何人一個最基本保障既方法。
係前期可以上嚟搵義工,我相信好多唔敢上前線既人都願意出下力。

G 持

教協黃極都係建制內喎

感覺上海關不會太刁難，但貨源不靠大陸就會貴囉

巴打開左頭一定可以搞到落去 最難係搵個人開頭姐

贊成！！ 以前都有諗過你講嘅嘢

b2c香港係得hktvmall有自己車隊
你有冇wiki咁有錢先

原則上同意
但係要睇吓剩幾多錢
可以搞幾大先

推
有得諗

Pish

可以寫個apps
整到好似支那淘寶咁
一齊支助

台灣產品
食物安全不了

與其杯葛紅底集團，不如直接幫襯自己人

感覺上
做生意靠感覺

現在係初步討論。 歡迎任何意見。

大家brainstorm.

IT 可比網頁setup意見同估價
做倉可以分享人手經驗
做sales可提供入貨資料價錢

我自己計數，可幫手做 analysis forecast 同budget

即課

即係一個大型教協？

但D 貨源點黎
好多大品牌都親中今次都冇出聲

我驚會係佢地知呢種平台入貨會不了

定係可以諗大D 入 美日德既貨
變第2個759?
759 一開始都係賣日本野做賣點

IT host server一定要外國,如果唔係實比中共搞
google/aws已經唔平
仲要cloudflare
個upfront cost實唔平

管理基金啲人會唔會攞啲錢嚟買Macbook，IPHONE，PS4，靚車當公務用㗎？

唔緊要。 以你知道提供資料。 我可計數同做proposal

呢啲問題都可以設計機制，錢可以搵會計師管數，當然要有董事局，CEO，COO呢啲管理人員

有監管。 公開透明。

呢個主意好好

一定俾人瘋狂打壓

我自己有做生意，但無涉足呢行，所以先話感覺上
新聞都少見海關參與打壓丫

你係咪做開呢行有經驗分享？

呢個係社運放係牌頭既問題

支持 講下需要啲咩資源

依家政府唔搞你姐
如果佢要搞你,咩政府部門都會搞你la
如果做物流/貿易/進出口
叫金管局查你aml都有排你煩
你可能會話正當生意唔怕俾人查
但係hold住你舊cash一年半載,點營運

有無人識家興超市，知唔知佢咩背景，如果覺得另起爐灶好困難，同家興合作希望佢地代為管理又得唔得？我地課金買鋪，支付管理費比家興，另可參考外國超市行會員制 $1000一年有折 $1000 x 200萬已經做到好多野

社運ztore?

家興超市！！

大家擔心打壓
明白的

以我工作經驗
A係個非牟利平台
開B, C, D公司做買手同倉等

BCD以成本價賣返比A
呢樣唔洗公開同交代，算係商業資料

唔用A名， 佢地點知， 點打壓

做 非常可行

好似搞hidden agenda咁話你唔符合咩消防飲食條例都有撚排煩

無野了，原來係9up的

概念好
但小心營運 包括請人質素問題
run耐左會變于腐 懶
員工真係打工
有内鬼
好多問題

會 background check

但到時會唔會又變左高層人工高福利好又壓榨低層職員呢 ，如果出現呢啲情況又可以點做呢？

諗得過

無公司會risk自己牌頭吧

對，人工需要監察，不可以俾人發社運財
可以試下由專業人士兼職，公開薪資

要建立200萬人嘅生態系統

一人兩蚊都四球啦

但個搞手最好唔係眾志，也不會是飯民

好多大公司有大陸生意，唔想掂呢飯嘢
大陸100%會向佢哋施壓
就算俾貨你，cost都貴過出面，同埋肯定係啲冇人要嘅賣剩貨
利申 Wholesale撚

用間B 公司去買， 佢又點知轉左係比個平台賣？

因為發夢聽到好多所謂非牟利機構都係咁
所以會比較擔心呢個問題

長期營運唔到架喎
普通人會日日買生理鹽水同地盤頭盔？

非盈利唔代表會平
大財團籠斷

利申：過來人，有失敗經驗

佢本身已經係比領展百佳惠康打壓

我講係日用品。 柴米油鹽零食狗糧等 好似 hktv mall咁

最緊要買鋪
教協可以做到全港最大公會
係因為超級市場呀！
而教協全部係自己鋪

支持 會課金

其實 係咪可以試下
財務問題由公眾監管 (課金支持者/會員)
可以學下外國D app咁
用銀行API 讀取每筆資金用左左去邊
咁樣財政好透明

支持，但一定要搵啲德高望重既人做leader，同埋所有財政要公開透明。做得到的話我肯每月捐5%月入

樓主搞真係會仆直
根本未諗清楚個市點玩

另外 如果怕會有銅鑼灣書店既情況
可以將部分決策上既野用app黎投票

而家d鋪位價錢

銀行API金管局未推晒
仲有幾個phase

申請成NGO得唔得？主力關注同「一國兩制、港人治港、高度自治」、真譜選嘅社會運動？

可以參考教協

唔係要課金

如果營運到。。。 只係希望大家把平日所需購物，用呢個平台就ok

你買到野， 又提供到工作機會比義士。。。等佢地生活有保障

所以更加唔會再想俾政府打壓

其實地方先係最大問題。
有邊個肯租自己個舖位出嚟？

真心呢個唔錯，一來平時可以籌集資金，二來都可以有抗衡大集團嘅意味，同時協助宣傳本地小店，本地製造嘅產品/ 食物

我識得寫網頁，server backend工作 樓主想搞嘅話可以預埋我：

無人講要實體鋪。 網上平台。 加多點貨倉同快物流就可以。

當然會遇到好似hktv mall 剛開始送貨慢既問題。

財務要100%透明

呢d係expectation management 姐好小事

我覺得要實體鋪，從民生角度出發，好多人邊間就腳邊間方便買方間，有鋪可以做既野多好多

租金好貴。我地買野既人係後生仔，用網上平台同apps多

留名跟進

下游攞貨一係連鎖 一係就拆家（幫你分銷細舖）
基本上向大嗰幾個account施壓 已經搞掂

概念好。但一開始搞有d困難，因為冇reputation. 所以要build up reputation 就係搵一個有reputation既人主動發起。咁先籌到錢。

另外一定要plan後路，以防消房果d成日搞你。同埋ngo長遠黎講都有人事問題。就係管數既食錢問題，有監管機構都係咁話。而家出面ngo做到咁大都一定有呢個問題，始終呢個係搵錢世界，人一定會有慾望，除非全部都係屋企人。
不過呢個再容後唸。

概念ok, 可以add我tele傾
打工仔一名，大家有心搞我都會

樹大招風

呢個緊要

我諗會畀港共打壓

開group 眾人傾

社運可以做就人有短期嘅無私 要行得遠 首先要諗清楚點去監察成盤數 make decision嘅機制

可能要成立一個board? 但board入面要有咩成員? 要嚟自咩界別? 單靠冇社會經驗嘅大學生一定唔得 要點樣搵到有能力又有心去做嘅人係最重要嘅問題

問題係 ....有咩德高望重嘅人肯拿屎上身
要有錢有地位有時間 仲要唔奶共&唔驚老共
利申：支持個plan
覺得同路人都唔幫襯惠康百佳淘寶就可以run到落去

點監管錢係最大問題亦驚衍生信任問題
建議有個專營物資supplier
負責成本價入貨派貨
如果有金主買大貨，比錢之後分貨比所有人既
有公佈欄講收左幾多錢（不顯示名
金主見到，其他人見到
咁到時知有一筆錢用而冇落格

物資倉儲/運送/分發可能要各區都有人
以免太集中好易出事

負責人最好可能人響外國好d

Push ,

Good idea

冇錯，board入面冇社會經驗既人係一定唔得。

建議樓主開個tg俾有心一齊搞嘅人一齊傾
利申:做開e commerce

呢個值得支持

我不贊成，實體店面fixed cost太高，而且綁死約無得quit，加上有固定地點，易打壓

物資分幾區的話個管理成本會大漲。
只要外判貨倉就得，不需要自己出名

註冊多幾間公司拎貨咪得，得閒check 你咩

莊偉忠如何？

支持 推

你無規模由頭開始，好難水人落名站台

已開 tg group. 有興趣參與。可以留 tg. 我會invite大家

熱血鳳凰計劃借屍還魂

只要無眾走騎劫我就支持

只要無眾志騎劫我就支持

支持，但透明度要高

宜家物資、運輸冇平台，法律支援有，要搞一定要有搞手。

悼文：他跟她，致香港人的希望。

抗爭物資
3M 6800一定要有 香港極難買

一個租金收你皮

收到，做得成肯定會支持

@hkinternetch

開左channel. 你地加

加油

勁

可持續發展

幫推

支持，好似教協咁，自給自足，以戰養戰！

推, 有back up 力量, 義士先能夠源源不絕

應該係咁，如果成功，會比教協更大，可能去到工聯會咁。

可參考 立場 新聞 既方式

俾人搞有咩好驚？
六四紀念館都仲開到門
只要夠多人support , 搞野咪同佢砌過lor

真。士多
最代紅色 zstore

建議成立民團健身室 請有軍事經驗既人教健身，好似館長個d咁，再搵老師開班教通識補習

打少左個y字同最後無underline

無左？

現在有6位巴打參與

主要係it同 finance人

有倉營運經驗
sales 攞貨渠道
知道日用品入貨價
物流經驗
設計推廣
IT前台

有意請留 tg

大家係group 傾

見到班細路因為唔想嘥啲物資而帶埋走，咁樣就被捕，我覺得呢個平台好有需要

delivery3x

想幫手，未有人加我

無人加

好撚易比人打壓

再幫推

係呀，頂死藍絲Ztore士多都好

支持，可以幫手

搞網購

我想搞個葵青區倉 儲存物資
想入GP睇意見

香港社運自給自足，進行長期抗爭
呢個真係好重要 要有成個生態社區出黎

有興趣係咪真係搞?

想幫手

Push nice idea

現在有11位巴打參與

已有物流，it同 finance經驗人

想有倉營運經驗
sales 攞貨渠道
知道日用品入貨價
物流經驗
設計推廣
IT前台
既巴打參與

有意請留 tg

大家係group 傾

Ok

.....屌... 仲可以送D書去舖頭等人拎黎]

有咩興趣班黎學

cost price quotation

跟住申請埋免費電視傳播正確資訊

我依家係最憎ztore 搞cheap 哂D 價

Ztore 個價係rrp
Online store嚟講貴到仆街喎

我無野講
我要見律師
我要飲水
我要食飯
我要毛氈
我有權唔unlock 電話

正經搞實蝕到直，不如直接捐
想有自己生態圈係連登整個購物台咪仲實際

推呀屌

首先無銀行會接黎做
連銀行都要自己搞，其實變信不相信政府
而個個idea其實差不多係另組政府 交稅比臨時政府

我諗連啲師奶阿嬸都會買埋一份

如果一個政府變成在線上，所有野都變成虛擬但要實名認證，以後唔交稅比港共只交比虛擬政府，咁樣有無得諗
要加入新政府要實名認證 要有自己既人民ID可追查
立法機關唔洗代議士，直接經網上投票

有得攪
用會員電郵宣傳埋政治野

你真係有200萬人的base
直接call貨唔經中間人都得

好。預我一萬。

社企如果可以用利潤回本，我出十萬。
衹回本不要回報。

尤其開學後補課

7.21 金鐘見

支持,
個個網上買野, 唔撚洗大商場同咩撚士多

721見喔

光復香港 時代革命

無可能非盈利啦，非盈利真係會死得快

你誤會啦，係有盈利。 不過盈利用黎提供職位比被捕義士，同盈利唔會落入公司持有人手上。

我地現在有十個人開左group. 已經開左幾次會，定左方案，計劃，計左數，有初步野。

一個星期後，會有個大update話比大家知情況同發展。

義士前線無放棄，我地都唔會。 成個plan係緊既。。。 多謝大家支持同關心。

多謝幫手推。。。

ok thx
一定支持

呢個係一個好好嘅idea

支持！

點參加？

我有朋友正在準備做這事

不錯
推

絕對支持

pish

做生意，信譽好緊要，若果係由我地呢邊嘅人開，單係誠實可靠就已經唔使擔心無生意

推左先

一定支持

屋企一向有網購開日用品如廁紙汽水等，成真的話立即轉會

Push and support

Lm 同我既諗法好相近 支持！ 義士幫手都可以

推返上去

呢樣嘢真係要小心，拎住一大筆捐款唔係講笑。搵咗律師 & 核數師先好開波

個人建議都係市民自發買啦。物資唔使集中，唔驚差佬，又唔使籌錢。買完行出嚟就可以了。

有咩需要幫手隨時出聲

寫app / 網頁 / 分析data 咩都得

身邊好多IT狗同事都唔介意義務幫手

最怕搞起咗，一嘢被凍結戶口，要諗後著，be water

你份BUDGET呢
邊個HOLD間公司
派左息點用

唔係想撥冷水
只係搞購物平台最後只落得759 的下場
而宜你要預左敵對人仕會搞個你個3PL 同 vendor
維基放左勁多錢入去先有而家既規模
如果搞間地區小店 以社企模式請翻d義士還好
搞太大唔值得

利申： 會計師有相關行業實際管理經驗
可以開group 傾下計劃調整同預算

可以幫手

推呀

有得諗，我支持

建議推行待用卷制度：
我俾錢，義士消費

Support

up

我一直都諗緊有冇可能做一個生活圈架空香港稅務體制，好感動咁多人有咁的諗法
如果生活圈的product成功，進一步可以研究下虛擬貨幣，唔洗交稅比班仆街

公司秘書係度 有需要請pm

支持
同埋大家都可以再諗下搞多d唔同既生意

跪求專業人士相助

推呀 可眾籌set up foundation fund
optimal 係能自給自足 或者牟利
唔得就再眾籌

大力支持！！！！

當然唔賣磚，不過上面那位巴打提醒了，這間店或倉的保安工作要小心，你知，佢哋有砌生豬肉的往績

概念幾有意思吖，推

搞手好大可能會俾政府黑警老屈然後拉

.

我無野講

可以點做

推，搞到我預我月捐
發展香城經濟圈

我有間it公司 可以點幫手

基本上開公司走唔甩
如係眾籌形式去開
咁一定會有個機制去互相制衡，避免則重一個或者少數人
其實就好似一個小型社會咁
限制董事用錢或有條件咁實報實銷都係解決辦法
手足加入，分發股份，等公司可以持續經營
至於人工，我覺得做得呢間公司，人工都係其次，真係幫到手足既，同工同酬應該都唔會有太大爭議

利申：audit/acct 有咩需要幫出聲

要建立一個橫跨七年嘅經濟體系，因為某D重罪係判七年監。

點參與？？？文宣我可以

利用良心店做o2o pick up先
運輸可問call4van果類

錢唔係問題，定好位眾籌決定大家buy ng buy

如果唔想一開始太上身，可以考慮create 一個黃店network, 諗吓有乜common 共享到既位我地可以 value add, e.g. 好似hktv mall dollar 為例，利用 network effect 去吸引你下次再幫襯 network內既店

PUSH

推返上嚟先

有錢出錢 有力出力
Push

有基金即係有legal entity 可以有唔少藉口去凍結資產

全力支持

推! 出錢出力都得

sustainability

先生/小姐，我而家跟據警察通例 Police General Orders 第20章 第14條要求你出示委任證，麻煩請你合作。
如果你無法出示委任證，根據香港法例第228章 第22條，我有合理理由懷疑你干犯假冒公職人員罪。

Repeat 到佢出示委任證。

[香城online]傳令兵的技巧和心得

香港人真係正到痺，點解可以咁可愛，我終於都明點解香港今次嘅抗爭會贏

倒不如…

ecommerce 平台管理層

唔好咁張揚，政府唔打壓，有啲代理都可能藍底

IT 人士表示可幫忙

推動

Please invite me

接受匿名捐助